{
    "question": "Apa itu kesetimbangan benda tegar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kesetimbangan adalah keadaan yg terjadi apabila semua gaya dan kecendrungan yang ada tepat diimbangi atau dinetralkan oleh gaya dan kecendrungan yg sama, tetapi berlawanan<br>benda tegar adalah benda yg tidak berubah bentuknya apa bila diberi gaya luar<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\nKesetimbangan terbagi dua yaitu :</span>\n  <span>\n<span><span>1.       </span>Statik ( \u2211F = 0 ; a =  o )</span></span>\n  <span>\n<span><span>2.       </span>Dinamik ( a = o ; v = konstan )</span></span>\n  <span>\n </span>\n  <span>\n<span>Benda tegar dikatakan  berada\n dalam kesetimbangan statik jika jumlah gaya yang bekerja pada benda itu\n sama dengan nol dan jumlah torsi terhatad sembarang titik pada benda \ntegar itu sama dengan nol .</span></span>\n<span>\n\n</span>\n  <span>\n </span>\n  <span>\nKesetimbangan\n statik dapat dibedakan menjadi tiga, yaitu kesetimbangan stabil, \nkesetimbangan labil, dan kesetimbangan indiferen ( netral ).</span>\n  <span>\n<span><span>1.       </span>Kesetimbangan Stabil</span></span>\n  <span>\n<span>Sebuah kelereng mempunyai titik berat pada pusat bola. Jika kelereng diletakkan pada sebuah wadah yang berbentuk setengah bola  (\n cekung , kelereng akan diam ( setimbang) pada bagian bawah wadah. \nApabila kelereng itu diberi gangguan dengan mendorongnya, titik berat  kelereng\n akan naik. Hal itu ditandai dengan naiknya kedudukan kelereng. Apabila \ngangguan itu dihilangkan, kelereng akan kembali setimbang pada kedudukan\n semula. Kesetimbangan seperti itu disebut Kesetimbangan Stabil .Contoh \nbenda yang memiliki kesetimbangan stabil adalah kursi malas.</span></span>\n  <span>\n </span>\n  <span>\n<span><span>2.       </span>Kesetimbangan Labil</span></span>\n  <span>\nKesetimbangan\n Labil ditandai dengan turunnya letak titik berat benda jika diberi gaya\n pengganggu. Biasanya, setelah gaya pengganggunya dihilangkan benda \ntidak kembali lagi pada posisi semula. Sebuah batang kayu yang berdiri \ntegak adalah contoh keadaan kesetimbangan labil.</span>\n  <span>\n </span>\n  <span>\n<span><span>3.       </span>Kesetimbangan Indiferen (netral )</span></span>\n  <span>\n<span>Kesetimbangan\n netral ditandai dengan tidak berubahnya posisi titik berat sebelum dan \nsesudah diberi gaya pengganggu. Contoh kesetimbangan netral adalah \nsebuah silinder yang diletakkan di lantai datar.\n</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermasa-50-kg-ditarik-dengan-tali-ke-atas-bidang-mi-196",
            "question": "Sebuah benda bermasa 5,0 kg ditarik dengan tali ke atas bidang miring yang kasar oleh sebuah gaya 71 N (g=10 m.s-2 ,sin 37=0,6 .cos37= 0,8). Jika koefesien gesekan antara benda dan bidang adalah 0,4 percepatan yang dialami benda adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(Uraikan dulu gaya-gayanya)<br><br>* Cari nilai Fg\u00a0(Gaya Gesek)<br>Fg = \u03bc\u00a0\u00d7 N \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u00a0= W.cos.\u03b8 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ket ;\u00a0\u03bc = Koefisien gesek<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4\u00a0\u00d7 40\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0N = 5.10.0,8 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = Gaya Normal<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 16N \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0N = 40N<br>* Masukkan ke rumus<br>\u00a0<strong> a =\u00a0</strong><u><strong>\u03a3F</strong></u><strong> \u00a0 \u00a0 </strong><br><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03a3m</strong><br> \u00a0 \u00a0 = <u>F-\u00a0( W sin\u00a0\u03b8 + Fg )</u><br> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m<u><br></u> \u00a0 \u00a0 = <u>71- ( 5.10.0,6+16)</u><br> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05<br> \u00a0 \u00a0 =\u00a0<u>71- 46<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05<br> \u00a0 \u00a0 =\u00a0<u>25<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br> \u00a0 \u00a0 = <strong>5 m/s\u00b2</strong><u><br></u>\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ban-sepeda-memiliki-volume-12-x-10-3-m3-jika-diisi-penuh-769",
            "question": "Sebuah ban sepeda memiliki volume 1,2 x 10-3    m3 jika diisi penuh. Silinder sebuah pompa sepeda memiliki volum\r\n kerja 9 x 10-5 m3. Berapa kali anda harus menekan pompa\r\n untuk mengisi ban sepeda dalam pompa untuk mengisi ban sepeda dalam keadaan\r\n kosong (sama sekali tidak ada udara dalam ban) sampai tekanan udara dalam ban\r\n menjadi\u00a0 3,0 x 105 Pa?\u00a0 tekanan atmosfer 1,0 x 105 Pa dan\r\n dianggap udara dipompa secara perlahan sehinggga suhunya tidak berubah.\r\ntolong dibantu yah sob.. :) \"jawabnya yg bnar/jgn ngasal dan pke cara\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>P = Po + n(v/V)\u00a0<br><br>3.0 * 10^5 = 10^5 + n(9 * 10^-5/(1.2 * 10^-3))\u00a0<br><br>n = 2.66667 * 10^6 kali\u00a0<br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangki-kubus-memiliki-volume-1-m3-volume-tangki-tersebut-355",
            "question": "Sebuah tangki kubus memiliki volume 1 m3. Volume tangki tersebut menurut pengamat yang bergerak dengan kecepatan 0,8c sepanjang rusuk kubus adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lt=panjang pengamat<br>L0=panjang diam<br>Lt=Lo(1-v^2/c^2)^1/2<br>Lt=Lo(1-0,64c^2/c^2)^1/2<br>Lt=Lo(0,36)^1/2<br>Lt=Lo(0,6)<br>1m^3=1000dm^3=1000 liter<br>panjangnya diamnya = (1000)^1/3 dm<br>=1 dm = 10 cm<br><span>Lt=10.0,6= 6cm</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-p-mempunyai-luas-1-m2-dengan-suhu-sebesar-27-derajat-celc-925",
            "question": "Logam P mempunyai luas 1 m\u00b2 dengan suhu sebesar\u00a027 derajat celcius. Pak Rudi membakar logam tersebut didalam tungku hingga suhunya menjadi 423K. Jika\u00a0\u03b1 bernilai 1,8 x 10\u207b\u2075/derajat celcius, luas logam setelah mencapai suhu 423K adalah ... m\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ao=1 mpersegi<br>detaT=150-27=123&#039;C<br>423,k=150&#039;C<br>alfha=1,8*10pngkt-5<br>At=?<br>betha=2*alfaha<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=2*1,8*10pngkt-5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3,6*pngkt-5<br>At=Ao(1+betha*deltaT)<br>\u00a0 \u00a0=1(1+0,000036*150)<br>\u00a0 \u00a0=1(1+0,0054)<br>\u00a0 \u00a0=1(1,0054)<br>\u00a0 \u00a0=1,0054 m\u00a0persegi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-dalam-si-kecepa-154",
            "question": "Sebuah mobil bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. dalam SI kecepatan mobil itu adalah ... m/detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "60km=60.000m, 1jam=3600detik, sehinnga 60.000/3600=16,7m/detik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60 km/jam = ..... m/s\n60000 m/3600 s= 16,67 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-menurunkan-tegangan-listrik-bolak-balik-dari-861",
            "question": "sebuah transformator menurunkan tegangan listrik bolak-balik dari 220 volt menjadi 10 volt. efisiensi transformator 60%. bila kuat arus pada kumparan sekunder 6,6 ampere, maka kuat arus pada kumparan primernya adalah... A",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Efisiensi = [tex] \\frac{P s}{P p} [/tex]<br>P = V . I<br><br>Jadi, Efisiensi = [tex] \\frac{Vs . Is}{Vp . Ip} [/tex]<br>60 % = [tex] \\frac{10.6,6}{220.x} [/tex]<br>x = [tex] \\frac{6600}{13200} [/tex]<br>x = 0,5 A<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "efisiensi=[tex] \\frac{Pkeluaran}{Ptotal} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = [tex] \\frac{Vs.Is}{Vp.Ip} [/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 60%\u00a0 =\u00a0  [tex] \\frac{10x6,6}{220xIp} [/tex] <br>\u00a0\u00a0 Ip\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =\u00a0   [tex] \\frac{10x6,6}{220x60%} [/tex]\u00a0 = 0,5 A <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-tegar-dikenai-gaya-8-n-dengan-titik-tumpu-gaya-berja-360",
            "question": "Sebuah benda tegar dikenai gaya 8 N dengan titik    tumpu gaya berjarak 24 cm dari pusat rotasi dan membentuk sudut 150 \r\n drajad. tentukanlah torsi yang terjadi pada benda tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "torsi= f x l<br>=8 x0,24m<br>=1,92<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-bermassa-25-kg-dijatuhkan-tanpa-kecepatan-awal-dari-216",
            "question": "sebuah bola bermassa 2,5 kg dijatuhkan tanpa kecepatan awal dari atas gedung melewati jendela A di lantai atas dan B dilantai bawah dengan perbedaan tinggui 4,0 meter. besar usaha oleh gaya berat untuk proses perpindahan bola dari A ke B adalah ... (g=10 ms)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : Vo = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2,5 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 h = 4\u00a0m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s\u00b2<br>Dit : W?<br>Jwb : W =\u00a0\u0394Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = m x\u00a0g x h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = 2,5 x 10 x 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = 100 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kecepatan-sudut-masing-masing-jarum-detik-jarum-menit-546",
            "question": "tentukan kecepatan sudut masing masing jarum detik, jarum menit, dan jarum jam dari sebuah jam dinding.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kecepatan sudut jarum JAM = 30 derajat per JAM = 30/3600 derajat per detik<br>Kecepatan sudut jarum MENIT = 6 derajat per menit = 6/60 derajat per detik<br>Kecepatan sudut jarum DETIK = 6 derajat per detik\n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pipa-panjang-memiliki-penampang-berbeda-pada-empat-bagian-226",
            "question": "Sebuah pipa panjang memiliki penampang berbeda pada empat bagian. Luas penampang pipa berturut-turut pada bagian 1, bagian 2 dan bagian 3 adalah 150 cm2, 100 cm2, dan 50 cm2. Laju aliran air pada bagian 1 adalah 8 m/s. Sedangkan pada bagian 4 adalah 4,8 m/s. Tentukanlah:    A. Debit air melalui keempat penampang iti\r\n B. Luas penampang pada bagian 4\r\n C. Laju air pada bagian 2 dan 3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab A<br><br>Debit air sama di semua bagian :<br>Q1 = Q2 = Q3= Q4 = 800 x 150<br>=120000cm^3/s<br><br>Jawab B<br><br>Luas penampang pada bagian 4 :<br>A1V1 = A4V4<br><br>V4 = A1V1 / A4 = 150 x\u00a08 / 4,8 = 250 cm^2<br><br>Jawab C<br><br>Laju air pada bagian 2 dan 3<br>V2 = Q2 / A2 = 120000 / 100 = 1200 cm/s = 12 m/s<br>V3 = Q3\u00a0/\u00a0A3\u00a0= 120000 / 50 \u00a0= 2400 cm/s = 24 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}